美國指控香港協助俄羅斯準軍事組織海外擴張

《借普京大廚制裁香港》

歎為觀止。特朗普簽過《香港自治法》，正當大家聚焦制裁名單有沒有林鄭或韓正，美國國務院卻趁這叫吃的時機突襲另一塊腹地，祭出另一張名單，對象是普京大廚普里高津（Yevgeny Prigozhin）。他一直是被美國制裁的常客，已因2016年干選、烏東軍政變和幫助阿薩德保護油田而被連環制裁，而今次最新的指控亦與其轄下的傭兵組織華格納集團（PMC Wagner）有關。他被指派兵維護蘇丹獨裁者奧馬爾巴希爾，阻撓蘇丹民主改革，以助俄羅斯換取當地的礦產開採權。不過，這些都不是新聞，重磅的是制裁名單上居然有幾間香港公司！這代表美國指控香港協助俄羅斯準軍事組織海外擴張！

香港係國際金融中心，也是洗黑錢的勝地，金正男、卡達菲、穆加貝、江綿恒之流全都在香港有戶口，就是貪圖香港有它的特殊地位，美國礙於《香港關係法》的管束和情報部門的工作需要，不會貿然透過香港對付他們。然而，今時唔同往日，香港已喪失了這個地位，代表全球獨裁者和犯罪集團放在香港的東西一下子失去「擔保」，只是大家都沒想到後果會來得那麼快，第一個當殃的居然不是中共，而是普京大廚。這招非常歹毒，是在警告全球獨裁者立即將財產撤出香港，並停止在香港的不法勾當。

香港的這幾間公司如何幫助普京大廚為禍蘇丹？美國的制裁名單故意留下線索，暗示中共可能參與其中。第一間是Shen Yang Jing Cheng Machinery Imp&Exp Co.，2009年註冊，前稱安營集團有限公司，中英文名稱完全不符，但在香港的註冊資料顯示的確是同一間公司，把英文名翻成中文，就是「瀋陽精誠機械工程」，報稱製造電子監控設備。我翻查貿易數據，發現它在2014年至2017年間，有5船貨運往俄羅斯，總載量50噸，都是一些鑽油設備和輸油的管和泵，有些更標示來自天津。這間報址灣仔利臨大廈13樓的公司，主要客戶都是俄企，但再翻查ЗАО ТОРГОВОЕ ПРЕДСТАВИТЕЛЬСТВО НТК ТЯНЬДИ的註冊資料，就會發現它其實是天地科技的俄羅斯貿易代表，隸屬中國煤炭科工集團。這是否代表中國當局與普京大廚的交易被美國政府發現？

另一間Shine Dragon Group Ltd. ，跟前一間同樣在2009年註冊，更奇怪，報址尖沙咀海洋中心361-5號（現在實體舖屬於滙豐銀行分行），中文註冊名稱是尚龍集團，但打出來的招牌卻是Link for Youd，做網絡廣告行銷，怎會被美國制裁呢？

這可能牽涉普京大廚另一間公司M Invest，它負責策劃蘇丹反民主計劃，利用社交網的宣傳來擾亂示威者令他們內訌，在2017年獲得金礦特許開採權。根據國務院披露，Shine Dragon Group Ltd向M Invest匯款650萬美元，支持普京大廚在蘇丹的政治活動和購買私人飛機，換言之，美國是間接指控俄羅斯透過香港的金融體系注資海外擴張陰謀。俄羅斯的在港資產「經理」，名叫Igor Lavrenkov。

Igor Lavrenkov是Shine Dragon的擁有人，瀋陽精誠的董事，也透過Shine Dragon擁有第三間同被制裁的香港公司、浙江嘉義小商品貿易有限公司，被控在2018年到2019年利用過百筆交易一共資助蘇丹陰謀750萬美元。而我再追查資料，這間浙江嘉義（前稱俊彥發展）9年間一共託運7087次，買家是聖彼得堡的公司，運一些25kg以下的散件，貨量卻以千噸計。它在俄羅斯報稱的地址不在旺角，而在嘉興的中山東路763號滙金大廈。

因此，美國剛剛出爐的制裁，表面上又再對付普京大廚，但實際是志在沛公：

1.展示美國情報部門對香港境內所有不軌交易瞭如指掌；
2. 揭示在香港掛羊頭賣狗肉的公司其實冰山一角；
3. 曝光俄羅斯在香港的財金網絡；
4. 曝光俄羅斯與中共的合作；
5. 揭示香港公司有份干預蘇丹的民主進程；
6. 讓國際犯罪分子和獨裁者驚覺錢放香港已不安全。

最後一項才是最為致命。制裁林鄭和韓正，影響都比不上這張名單厲害。原來蘇丹人在去年6月9日的民主抗爭，真係「多得香港唔少」。

作者

制裁快啲
制裁快啲
制裁快啲

真係好奇怪，比人制裁仲咁開心

夠膽就嚟武力鎮壓香港吖

快點來制裁我

加埋之前大貓幫伊朗果單野

牙膏牙膏

全世界得香港人咁歡迎比美國制裁

撐俄沙田you呢

USA!sir this way!

美國情報部門幾勁
所有呢堆料都查到

唔通真係要定性港共為恐怖組織

香港市民喜迎制裁

仲有好耐之前幫墨西哥毒梟洗黑錢單野俾美國罰錢單野

似啦 我地愛國愛黨 服從黨指揮
黨叫我地通俄我地係切實執行
呢啲係我強國內政，美國唔好說三道四
我地係完全唔怕你制裁
你有咩把戲一次過使出嚟！
快 點

一直都知
唔講出黎姐

林鄭背後係共俄

香港想同美國玩政治？ 唔該香港諗諗幾多斤両先啦
美國要搞你實搞死你

咦原來都有人發現呢樣

作者查吓冊都搵到呢啲料
國家級情報部門點會冇

同埋專出德國有幾仆制
雖然德國係垃圾
但由佢出就一定有AGENDA

冇撚錯

普京大廚另一間公司M Invest，它負責策劃蘇丹反民主計劃，利用社交網的宣傳來擾亂示威者令他們內訌

香港都大把

PR繼續話美國無料到

d名亂到,果然我唔係情報組既料

制裁我啦

用電腦追蹤成個金流
美國情報部門已經拿到好多料

Push

另一間Shine Dragon Group Ltd. ，跟前一間同樣在2009年註冊，更奇怪，報址尖沙咀海洋中心361-5號（現在實體舖屬於滙豐銀行分行），中文註冊名稱是尚龍集團，但打出來的招牌卻是Link for Youd，做網絡廣告行銷，怎會被美國制裁呢？

海洋中心呢個位咁多年都係匯豐
聽都未聽過尚龍集團會入到海港城做商場鋪
呢獲hscb pk了
幫俄仔白手套做到出面

走資風起

撤資 撤資 撤資

香港究竟仲有幾多呢d

快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我快點制裁我

幫毒梟洗黑錢就得
香港人捐錢去社運就話洗黑錢
垃圾銀行

大把野知道都唔出聲

資金流動 交易 嗰d記者未必知咁多

習近平條撚有幾長都知啦

它負責策劃蘇丹反民主計劃，利用社交網的宣傳來擾亂示威者令他們內訌，

大家時刻注意

推

收埋咗好耐 依家用香港自治法案順便連招

快點

撐俄反以色列係呢條沙田you2毛負責既AGENDA

海洋中心本身好撚神秘下,原來係洗黑錢做白手套既地方

所以未發生件事前
美國一路隻眼開隻眼閉

制裁香港 plz

想離間香港同德國

西方政界普遍對俄羅斯印象負面
拉香港同俄羅斯講真係精彩

街坊：屌你老母

基本法裡面有講...............................................

香港要正本清源，撥亂反正，美國藥到病除

主要又唔係制裁你
好正常啫

因為你地冇俾人制裁
俾人制裁既係政府同官員...

原來香港真係一直都係犯罪天堂

海洋中心係點神秘？

幾時制裁埋沙地

夠薑就出兵啦美帝等緊你南沙過黎

政府會唔會譴責美國防止香港洗黑錢

點解要攬炒

其實香港一向都係大家用嚟做嘢嘅老鼠窿，不過有個傻仔突然玩爛個場

屌你愈玩愈大

真係你比人制裁份工都冇埋果陣你睇下

關到俄佬事應該真係幾認真下

出火有名啦

白手套已完

我覺得呢個人先勁

快點制裁我

call飛虎la

順便警告埋PR公司 你地仆硬街等制裁啦
過街老鼠

PMC Wagner啲間嘢好似同俄羅斯政府關係密切

年頭搬咗過隔離位 361-5到而家都係丢空 唔通一早知 搬一搬地址???

cia不是嚇大的
尾國佬快啲制裁我

反制俄國在港準軍事組織 美國有責任在港組建屬於香港人嘅武裝軍事力量

唔怪得之老鳳持續追擊佢

小學雞有冇諗到會燒埋契哥度，今次仲唔仆街

美帝要玩真係枱底攞多幾副牌出黎都得

有咩問題？ 中國香港城幫友國俄羅斯係好正常 ！ 光明正大啦！

push

因為俾人制唔制裁都係咁窮

香港呢啲罪惡之城必須派兵肅清 收納教化

今次可以用呢招話香港幫俄國同埋伊朗集資甚至運野俾佢地
罰死堆中資同大貓

俄佬：

根本就係

其實HKEX除左中資
就係想引呢堆一帶一路沿線國家企業上市
俄女就係其中一間
之前俾美國制裁過, 股價跌到仆街

勁爆

國安法比架

偉大的香港人，引爆全球頂級犯罪集團

大家玩得好地地
係中共帶頭玩爛先, 禁就叫中共死返掂佢
咪就..............................

俄羅斯大帝呢單野唔會放過支共港共，無將大帝的錢藏好。爆佐出來

光速加速

Woohoo

至少係協助隱藏資金，幫助武裝恐怖組織

奶俄五毛文滙打手

維尼累死契哥

我的父親哪，若是可以，求你不要讓我喝這苦杯！可是，不要照我的意思，只要照你的旨意。

父親哪，若是這苦杯不可離開我，一定要我喝下，願你的旨意成全吧！

果然係逃犯既天堂, 俄佬shawdow ops 我驚班飛曱3換1 先夠做

係啊！就係佢地啦！

唉 屌你老母手殘 推番先 sor

玩死契哥

之前我都同嗰啲PR帳戶講 你哋嘅行為會累你哋之後冇飯食 都仲唔收手

啱呀 冇諗過蘇丹民主運動會同香港有咁大關係

In Trump we trust!

捺晒錢出黎未？

屎大大玩爛咗全球獨裁者洗錢中心，總加速師真係手足黎。